[35年來首位] [即將來港！] 美國參議員克魯茲訪台強調美國對台的支持

美國參議員克魯茲訪台強調美國對台的支持

作為35年來首位參加台灣雙十節的美國官員，德州參議員克魯茲（Ted Cruz）繼續引發關注。10月10號當天除了與台灣總統蔡英文會面外，也與台灣外交部長吳釗燮舉行了聯合記者招待會。他強調美國對台灣的支持，稱和台灣人民站在一起很驕傲。

在會見時，蔡英文感謝克魯茲堅定支持台灣的國際參與，她說，正是由於克魯茲參議員的強力支持，台灣的重要議題都被納入美國《國防授權法案》。今年《國防授權法案》重申《台灣關係法》及《六項保證》是台美關係的基石，也鼓勵台美加強合作交流，提升台灣自我防衛能力。

克魯茲則指出，台美在軍事、外交及經濟上的盟友關係，讓雙方彼此互惠。他也希望看到台美簽署自由貿易協定，相信對雙方均有助益。克魯茲說，在各界都聚焦於香港人民面臨殘酷壓迫的此刻，捍衛自由民主越來越重要。美國人民很驕傲作為台灣的朋友，與台灣站在一起。

當天稍後和台灣外交部長吳釗燮舉行的聯合記者招待會上，克魯茲表示，民主、人權都很重要。他來台訪問，因為台灣重視人民的權利；從中國企圖傷害台灣的作為就可以看出來，美台之間的友誼很重要，包括軍事與經濟層面。他強調美國對台灣的支持，表示美國將會持續對抗中國企圖傷害台灣的作為。

克魯茲再記者會上中國施壓ＮＢＡ事件，指出他反對美國公司接受中共審查，但由於中國強大的市場，ＮＢＡ一開始沒有展現出勇氣，反而道歉，他說，“這就是想要進入中國市場的樣子”。

台灣是克魯茲印太之旅的其中一站，行程包括訪問美國的盟友。他從日本來台，結束兩天台灣行程後，將着前往印度、香港訪問。

據報道，克魯茲說，前幾天訪問夏威夷並拜訪印太司令部，聽取相關軍事簡報，內容包括整個太平洋地區都面臨中國日益增加的軍事威脅，以及美國與盟友須如何因應。

目前上沒有看到有關中國大陸官方對克魯茲訪台的相關評論。也不清楚他會在香港訪問時的行程和與官員會面的安排。

831死嘅人，係多過新屋嶺死嘅人。
你信唔信？

推

入唔入到境呢

入唔到香港就好玩了